{
"question":"Qu'est ce qu'un objet?",
"answer":"Un objet est une entité ayant des données, une identité et un comportement. Un object réagit à des messages."
}

{
"question":"Qu'elles sont les caractéristiques d'un objet?",
"answer":"Un objet a des données propres, une identité et un comportement.
}

{
"question":"Qu'elle la différence entre l'identité et l'égalité?",
"answer":"Deux objets sont égaux quand ils ont le même état et comportement. "
}

{
"question" : "Donnez un exemple d'objets pouvant comprendre le même message",
"answer" : "Fenetre open, fichier open, text affiche, personne affiche, widget affiche"
}

{
"question":"Donnez un exemple de message",
"answer":"aTurtle go: 100"
}

{
"question":"Qu'est ce que le receveur du message ?",
"answer":"C'est l'objet qui recoit le message. C'est aTurtle dans aTurle go: 100"
}

{
"question":"Qu'est ce qu'une méthode ?",
"answer":"Une méthode est une sequence nommée d'instructions"
}

{
"question":"Qu'elle est la difference entre un message et une méthode ?",
"answer":"Un message correspond à un ordre: le faire quoi et une méthode a une description des actions à faire suite a un ordre : le comment"
}

{
"question":"Qu'est ce qu'une classe ?",
"answer":"Une classe est une usine à objets. Une classe possède de multiple instances. Une classe définit la structure et le comportement de toutes ses instances."
}

{
"question":"Quelle est la difference entre une classe et une instance ?",
"answer":"Une classe est un générateur d'instances. Une classe décrit la structure et le comportement de ses instances. Une instance possède des valeurs propres pour les propriétés décrites par sa classe."
}

{
"question":"Quel message doit on envoyer a une classe pour créer une instance ?",
"answer":"On envoie le message new à une classe pour obtenir une nouvelle instance de cette classe."
}


